---
title : 'பல்வேறுபட்ட விசயங்கள் தோன்றும் கனவுகள்'
publishedDate: "Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530"
category: 'kanavu-palangal'
slug: 'kanavu-palangal-random'
thumbnail: '../thumbnails/kanavu-palangal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - kanavu palangal
keywords:
    - kanavu palangal
    - kanavu palangal in tamil
---

# கனவு
 
கனவு என்பதற்கு தூக்கத்தில் மனத் திரையில் எழும் காட்சி அல்லது சொப்பனம் என்று பொருள் படும். கனவு என்பது ஒருவர் தூங்கும் பொது அவரது மனதில் எழும் மனப் படிமங்கள், காட்சிகள், ஓசைகள், உணர்வுகள், நிகழ்வுகளைக் குறிக்கிறது. ஒருவர் கனவு காணும் பொழுது அவரது கண்களில் அசைவுகள் காணப்படுவது அவதானிக்கப்பட்டு உள்ளது. கனவு என்றால் என்ன என்பது தொடர்பாக ஒரு முழுமையான அறிவியல் புரிதல் இன்னும் இல்லை. மூலையில் உள்ள நினைவு குறிப்புகளை ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு படுத்தும் செல்பாட்டின் விளைவாக இருக்கலாம் என்றும் கருதப்படுகிறது. இது அணைத்து பாலூட்டிகளிலும் ஏற்படக்கூடிய விளைவு ஆகும். ஆர்மமடில்லோக்களில் இது மிகவும் மிகுதியாக இருப்பதாக அறியப்பட்டு உள்ளது.
 
## கனவுகளின் தன்மை
 
நாம் காணும் கனவுகள்  நல்ல கனவுகளாக இருந்தால் மகிழ்ச்சி. ஆனால் சில நேரங்களில் கேட்ட கனவுகளும் நமக்கு தோன்றலாம். அவ்வாறு நாம் காணும் கனவு கேட்ட கனவாக இருந்தால் அதன் கடுமையினை குறைக்க பரிகாரம் செய்யலாம். கேட்ட கனவு கண்டவர்கள் அதை பற்றி யாரிடமும் சொல்ல கூடாது. அன்று பசுவுக்கு புல், பழம், கீரை கொடுக்க வேண்டும். அதன் முன் நின்று தான் கண்ட கனவினை மனசுக்குள் சொல்ல வேண்டும்.
 
## கனவுகளும் அது நமக்கு தோன்றும் நேரமும்
 
நாம் காணும் ஒவ்வொரு கனவுகளுக்கும் ஒவ்வொரு பலன்கள்  உண்டு. அதிலும், நாம் கண்டா கனவுகளின் பொறுத்து அதன் பலன்கள்  அமையும்.நாம் காணும் கனவின் நேரத்தின் அடிப்படையில் அந்த கனவு எவ்வளவு காலத்தில் பலிக்கும் என்று பஞ்சாங்க சாஸ்திரங்கள் கூறுகின்றன. அதை இப்போது பாப்போம்.
 
- இரவில் மாலை 6 மணி முதல் 8.24 மணிக்குள் கண்ட கனவு ஒரு வருடத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 8.24 மணி முதல் 10.48 மணிக்குள் கண்ட கனவு 3 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 10.48 மணி முதல் 1.12 மணிக்குள் கண்ட கனவு 1 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 1.12 மணி முதல் 3.36 மணிக்குள் கண்ட கனவு 10 தினங்களில் பலிக்கும்.
- இரவு 3.36 மணி முதல் 6 மணிக்குள் கண்ட கனவு உடனடியாக பலிக்கும்.
- பகல் கனவு காண்பவர்களும் கூட உண்டு. ஆனால் பகலில் காணும் கனவுகள் பலிப்பதில்லை.
 
## கனவுகளின் பலன்
 
பொதுவாக எல்லாக் கனவுகளுக்கும் பலன் உண்டு என்று சொல்லி விட முடியாது. ஆனால் குறிப்பிட்ட சில நேரங்களில், நாம் ஆழ்ந்த உரக்க நிலையில் இருக்கும் பொது வரும் கனவுகளுக்கு நிச்சயம் பலன் உண்டு. அந்த வகையில் நமது கனவில் வரும் விஷயங்களுக்கு பலன்கள் என்ன என்பதை இங்கு தெரிந்து கொள்ளலாம். பின்வரும் அனைத்தும் பல்வேறுபட்ட அதாவது இரும்பு, கடல், கண்டங்கள் போன்றவை தோன்றும் கனவுகளுக்கான பலன்களை பார்க்கலாம்.
 
 
## இரும்பு கனவில் வந்தால்
 
இரும்பை கனவில் காண்பவருக்குப் பொதுவாகவே மனோ வலிமை அதிகம் இருக்கும். ஆனாலும் மிகவும் பாதுகாப்புடன் இருக்க வேண்டும். சிலருக்கு கஷ்டங்கள் வந்து நீங்கும். வேறு சிலருக்கு, தரித்திர நிலை உண்டாகும். இரும்பைத் தொட்டு கையில் எடுப்பது போல் கனவு காண்பது சிறந்த பலனை தராது.
 
## உத்தியோகம் கனவில் வந்தால்

நீங்கள் ஏதேனும் ஒரு அலுவலகத்தில் பணியாற்றுவது போல் கனவு கண்டால் உங்களுக்கு நற்காலம் நெருங்கி விட்டது என்பதற்கான அறிகுறி ஆகும். வேலை இல்லாமல் இருப்பவர்களுக்கு உடனடியாக வேலை கிடைக்கும் என்பதை இது குறிக்கும்.
 
நீங்கள் வேளையில் இருந்து நீக்கப்பட்டு விட்டதை போல கனவு வந்தால், அவ்வாறே நிஜத்தில் நடக்கலாம் அல்லது நீங்கள் ஏதேனும் நிர்வாகத் தவறுகள் செய்து அதனால் உயர் அதிகாரிகளில் கோபத்தை சம்பாதிக்க நேரிடும். வருங்கால உயர்வுகளும் பாதிக்கக்கூடும். தொழில் செய்பவர்கள், அதில் பிரச்சனைகள் எழுவதாக கனவு கண்டால், அவர்களின் தொழிலில் சிக்கல்கள் ஏற்படலாம்.
 
## உழவு கனவில் வந்தால்
 
ஒருவர் தாமே உழவுத் தொழில் செய்வது போல் கனவு கண்டால் அவரது வாழ்க்கையில் வளங்கள் பெருகும் என்பது பொருள்.
 
## எழுதுதல் கனவில் வந்தால்
 
ஒருவள் தான் எழுதிக் கொண்டு இருப்பது போல் கனவு கண்டால் அவருக்கு விரைவில் நற்செய்திகள் வரும் என பொருள்.
 
## ஒட்டடை கனவில் வந்தால்
 
உங்கள் வீட்டுச் சுவரில் அல்லது கூரையில் அடர்த்தியாக ஒட்டடை இருப்பது போல கனவு கண்டால், குடும்பத்தில் ஏதேனும் குழப்பம் ஏற்படும் என பொருள்.
 
## காதணிகள் கனவில் வந்தால்
 
நீங்கள் கனவில் காதணிகளைக்  கண்டால், உங்களுக்கு பொன் நகல்கள் பலவும் உரிதாகும் என பொருள் படும்.
 
## கடல் கனவில் வந்தால்
 
கனவில் கடலைக்  காண்பவர்கள் சிறிது முயற்சி செய்தால் வெளி நாடுகளுக்குப் போவதற்கான வாய்ப்பு எளிதாக கிடைக்கும் என்பதை உணர்த்துகிறது அல்லது வெளி நாட்டினாருக்கும் வியாபாரத் தொடர்பு ஏற்பட்டு பெரும் பொருள் ஈட்டுவர். பிற நாட்டின் உறவுடைய அலுவலகங்களில் உங்களுக்கு வேலை கிடைக்கும் எனவும் பொருள் கொள்ளலாம்.
 
## கண்டங்கள் கனவில் வந்தால்
 
ஆபத்து உண்டாக்கும் கண்டங்களில் சிக்கிக்  கொள்வது போல கனவு காண்பது நன்மையையே தரும். ஆனால் பிறர் கண்டங்களால் பாதிக்கப்பட்டது போல கனவு காண்பது கெடுதலானது. திருமணம் நிச்சயிக்கப்பட்டவர்கள் இப்படி கனவு கண்டால் எச்சரிக்கையுடன் இருக்க வேண்டும்.
 
## எழுத்தாணி அல்லது எழுதுகோல் கனவில் வந்தால்
 
எழுத்துவதற்கு பயன்படும் பேனா போன்ற பொருள்களை உங்கள் கனவில் கண்டால், கடிதப் போக்குவரத்தால் உங்களுக்கு பொருள் வரவு வரக் கூடும் என்று பொருள்.
 
## முடிவுரை
 
மனிதர்களாகிய நாம் அனைவரும் ஏதோ ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஏதேனும் நிகழ்வுகளை பற்றி கனவுகளை நாம் அடிக்கடி சந்திக்க வேண்டிய நிலை ஏற்படும். எனவே நாம் காணும் கனவு நல்லதோ அல்லது கெட்டதோ அதை பற்றி நாம் அதிகம் ஆராயாமல் அதற்குரிய பலன்களையோ அல்லது அதனால் நாம் எவ்வாறு எச்சரிக்கையோடு இருக்க வேண்டும் என்பதை கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். கனவு என்பது அனைவரின் வாழ்விலும் பின்னி பிணைந்த ஒரு விஷயம் ஆகும். எனவே நாம் அனைவரும் இனிமையான அல்லது நல்ல பலன்களை தரும் கனவுகளோடு நம் வாழ்வை பயணிப்போம்